原來「丼」個正音係dam2

字義係投物入井嘅聲

靚到丼一聲

讀一個日語漢字用粵語「正音」

「丼」唔係日本國字喎

日本係don，跟佢讀有咩出奇

香港人99.99%講丼呢個字都係講緊日本嘅丼飯，跟日文讀有咩問題？

我就讀丼 唔知你係咪讀丼

冇話有問題喎

Ok,咁多謝你分享返個正音先

可唔可以用丼（dam2）作句示範點用？

岩牙
跟我一齊讀
優（囉）良品
新（囉）城

丼垃圾

李逸朗,阿丼

擬聲字嚟嘅啫，#1已經有個例子

「個肥婆丼一聲跌咗落水」

#2 先啱

都會えき?

咪donki 個don囉?

丼垃圾
我自己真係會噉寫囉